砌機list 求評

想問下條list 性價比高唔高？
同埋想問下巴打如果想再降多兩千budget 係邊度入手
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x Gigabyte B360 AORUS GAMING 3 WIFI ATX
價錢：$950

1 x [砌機優惠]Kingston Value RAM Series 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$499

1 x WD Enterprise Ultrastar DC HUS722T1TALA604 1TB 7200RPM 128MB 3.5
價錢：$609

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x Corsair RM Series™ RM750 — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$939

1 x Cooler Master MasterBox Pro 5 RGB
價錢：$645

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,101

廢list

好差？

點廢法 第一整砌機list

唔使用到750w掛

啫係budget幾多？
咩叫降兩千蚊

整兩條list俾你啊？

有幾多錢買就講清楚啦
廢事你買貴咗 買平咗 唔啱用途和需求

急唔急買電腦啊？
唔急嘅話
不如等intel十代 or amd ryzen 3 3100/3300X

5000-6000到 但又想用INTEL
如果我呢條list 無咩野可以改都可以照買
希望用到十年 之前個部用得七年多d
之前舊機用AMD 4核

電腦野用到十年難啲啦 你預左啲野會壞要整 同埋可能五年後部機就開始慢

同埋如果你唔係主要打機的話用amd啦 等ryzen 3300x就正

明白 之前個部整左一次 整左兩千蚊

想玩返魔獸世界

仲9 代

10代 今個月都連板一齊出喇

amd ryzen 做得幾出色都無用
仲係咁多人出新機堅持繼續用 intel

性價比高唔高
視乎你需要啲咩,好難講

幾個問題
1.係咪一定要用Intel?
2.唔用SSD?
3.打唔打機?
4.咩Game?

再降多$2000 Budget
直接唔要張GTX 1660 Ti + 用AMD APU
火牛唔駛去到750W, 用650W銅都夠用有突

y atx
塊板貴過粒U，又只係插一條ram

電腦用十年
咁你不如儲多啲budget先再講
唔知你咩實際需要同用途
十年都係玩接龍？

靚仔 你幾年換一次手機？

等intel 10代,or amd

1. 最好INTEL
2.唔使SSD
3. 打機
4.魔獸世界
通常主要用嚟睇片多

你會唔會太睇起人呢
我電話唔壞真係唔換 6s plus 都用到而家
等緊12

仲9400F?

仲有我真係打機 我唔買PS4/PS5

d人鐘意用垃圾咪由佢

你鐘意啦 其實你條list無問題嘅

當年部電話仲貴過部電腦
仲諗住用十年

真係打機就好心你出 PS4 or PS5
除非你主要玩單機 game
一連線出公海就神仙大戰

細 MON 細電 不了

你個牛買咁大電，但你d配件又用唔著咁多電，同埋你真喺唔用ssd？

老母啱啱出iphone 4嗰陣就已經買嚟用
用到上年先換部新機

iphone都幾襟用

ssd 唔耐用啊 五年內必壞一次
梗係用企業級hdd 用夠廿年都無問題

電腦黎講當然少打機 但想打返比前d game
Steam 入面有幾隻GAME 咁 無咩d 留意d新GAME
自從中學畢業之後

居然有人唔要ssd

要用十年

我諗買隻三叔tlc ssd唔係用黎bt應該用到10年

1660s唔洗用到750w咁多

但650w 都係平$100度

咁應該用幾多W 到 唔該
因為我見佢呢個牌子最低得650W

加幾百上到3600＋m.2 ssd＋2060super

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,976

1660s原廠都只係建議你用450w
俾你買550都夠啦 留返啲錢升GPU仲好

6000幾筆值就咁
仲買9代intel正on9

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x ASRock B450M Pro4-F Micro-ATX
價錢：$570

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,457

點解唔砌r3/等10代呢？
依家砌9代好on9
砌得ATX點解唔砌matx+128/256ssd
同埋洗唔洗用到750w
我建議樓主可以參考下啲砌機list
之後再換啲你想要嘅spec落去
總好過你亂鳩咁砌

好似唔錯 THX 巴打
加埋光碟機 同WINDOWS 九叉野

我驚個d 砌機list 好水魚
同埋係度伸手問list 唔係咁好
先試吓砌條list

windows試用版可以永久用
只係無得轉主題

我部機已經用咗八年，2012年 i3， 依家部機成日死機， 將條充電線插落電話度就斷電， 準備換機

加windows 6000幾就咁

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x ASRock B365M Pro4 Micro-ATX
價錢：$590

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$510

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,696

最緊要BACK UP 資料 買過1TB 外置入曬佢

好 我會考慮下砌邊條list 我係貪新鮮先想用INTEL
類似ANDRIOD 機轉用IOS機咁